被指阻攔防暴警截查少年 清潔工阻差辦公罪成判 160 小時社服令

去年 8 月 5 日全港「三罷」當晚，清潔工何永隆被指在深水埗攔截防暴警長截查少年，讓對方逃脫，被裁定阻差辦公罪成，案件今日在九龍城裁判法院判刑。裁判官黃國輝表示，雖然本案所涉罪行嚴重，但法庭考慮本案案情，及何定罪後已還押12 日，決定接納感化官建議，判處何永隆 160 小時社會服務令。庭內親友及聲援人士聞訊，紛紛舒一口氣。

裁判官聽取陳詞後強調，雖然本案所涉罪行嚴重，可考慮即時監禁，但案例也列明，社會服務令並非一種輕判的刑罰，被告上一次案底亦已是 2014年，法庭考慮整體情況及其背景，決定判處 160 小時社會服務令。

裁判官黃國輝早前裁決時指，從呈堂片段所見，馮耀彤當時並非朝被告方向走去，而是向一名灰衣少年走去，被告是故意橫行走向二人中間，阻擋警長前進，讓少年逃脫。

無分和理非同勇武，今日仲出黎就係勇武

幾好

我睇就160 小時社服令都係重 , 要做成個月全日義工

但啲藍屍就好勞氣話輕判